{
    "question": "Apakah yang terjadi jika awan menuju atmosfer yang lebih rendah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "akan terjadi hujan atau titik-titik air",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertanyaan-sebelumnya-menjadi-karangan-narasi-awawanc-901",
            "question": "Ubahlah pertanyaan sebelumnya menjadi karangan narasi !!    a.wawancara mengenai banjir dijakarta \r\nb.dki jakarat\r\nc.wartawan\r\nd.gubernur dki jkarta\r\ne.sudah berpuluh-puluh tahun \r\nf.ingin membuat kbt dan kbb\r\ng.tahun ini sungai-sungai akan kami keruk\r\nh.pertama,normalisasi kali ciliwung -kedua,pembangunan waduk ciawi dan waduk cimanggis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudah berpuluh puluh tahun jakarta sering dilanda banjir. sudah berkali kali di cegah dengan ide ide dari gubernur. pada era jokowi ahok ini akan di terapkan ide penanggulangan banjir dengan menormalisasikan kali ciliwung. sungai sungai akan dikeruk dan normalisasi kbb dan kbt akan diterapkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-paragraf-teks-eksposisi-dan-strukturnya-696",
            "question": "Contoh paragraf teks eksposisi dan strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Paragraf = <br>Sebab Terjadinya Peristiwa Alam : Gempa Bumi\n<span><br>Kebanyakan peristiwa alam gempa bumi disebabkan dari pelepasan energi yang \ndihasilkan oleh tekanan yang dilakukan oleh lempengan yang bergerak. \nSemakin lama tekanan itu kian membesar dan akhirnya mencapai pada \nkeadaan dimana tekanan tersebut tidak dapat ditahan lagi oleh pinggiran \nlempengan pada saat itulah gempa bumi akan terjadi. Gempa bumi bisanya \nterjadi di perbatasan lempengan kompresional dan translasional. Gempa \nbumi fokus dalam kemungkinan besar terjadi karena materi lapisan \nlitosfer yang terjepit ke dalam mengalami transisi pada ke dalaman lebih\n dari 600 kilometer.</span>\nBeberapa gempa bumi lain juga dapat terjadi karena pergerakan magma \ndi dalam gunung berapi. Gempa bumi seperti itu dapat menjadi gejala akan\n terjadinya letusan gunung berapi. Beberapa gempa bumi (jarang namun) \njuga terjadi karena menumpuknya massa air yang sangat besar di balik \ndam, seperti Dam Karibia di Zambia, Afrika. Sebagian lagi (jarang juga) \njuga dapat terjadi karena injeksi atau akstraksi cairan dari/ke dalam \nbumi (contoh. pada beberapa pembangkit listrik tenaga panas bumi dan di \nRocky Mountain Arsenal. Terakhir, gempa juga dapat terjadi dari \npeledakan bahan peledak. Hal ini dapat membuat para ilmuwan memonitor \ntes rahasia senjata nuklir yang dilakukan pemerintah. Gempa bumi yang \ndisebabkan oleh manusia seperti ini dinamakan juga seismisitas \nterinduksi\nKita bisa membedakan antara eksposisi panjang dan eksposisi pendek \ndengan membandingkan karangan di bawah ini,\u00a0 karangan tersebut yang \ntermasuk ke dalam karangan eksposisi pendek. Adapun pengertian eksposisi\n pendek \u00a0berupa petunjuk penggunaan alat tertentu, petunjuk penggunaan \nobat, petunjuk berjangkitnya penyakit, dll<br><br>*Struktur =<br>Struktur Teks eksposisi yaitu adalah:\n- Tesis (Pembukaan)\n- Argumentasi (Isi)\n<span>- Penegasan ulang (Penegasan ulang)</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemerintah akan memberikan bantuan pembangunan rumah atau\nbangunan kepada korban gempa.\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bantuan\npembangunan rumah atau bangunan rumah tersebut disesuaikan dengan tingkat\nkerusakannya. Warga yang rumahnya rusak ringan mendapat bantuan sekitar 10\njuta. Warga yang rumahnya rusak sedang mendapat bantuan sekitar 20 juta. Warga\nyang rumahnya rusak berat mendapat bantuan sekitar 30 juta. Calon penerima\nbantuan tersebut ditentukan oleh aparat desa setempat dengan pengawasan dari\npihak LSM.</span><br><span><br>strukturnya : 1. pernyataan pendapat<br>2. argumentasi<br>3. penegasan ulang pendapat .<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-berita-809",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan berita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Suatu informasi yang disampaikan oleh pihak informan kepada orang lain<br><br>smoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-seperti-apakah-yang-digambarkan-pada-puisi-berjudul-di-704",
            "question": "Keindahan seperti apakah yang digambarkan pada puisi berjudul di muka jendela karya goenawan mohamad??    plis dong dijawab,soalnya baru pemula di brainly.co.id",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gk salah itu keindahan alam\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimaana-sih-cara-ngebuat-surat-izin-sakit-buat-smp-maaf-pert-313",
            "question": "Gimaana sih cara ngebuat surat izin sakit ? buat smp\u00a0    (maaf pertanyaan terlalu simple tapi gimana lagi kgk pernah buat surat hehe :D )\r\n\r\ntolong di balas secepatnya ye perlu kasih gambarannya ^^\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semarang , 18 september 2013<br><br>\nKepada : Yth Bapak/Ibu Guru wali kelas 3c<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SMP N 4 gombong<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ditempat<br><br>\nDengan hormat<br>Saya orang tua dari siswa yang bernama :<br><br>\nNama\u00a0\u00a0 : Suparmins de caprio<br>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0 : 3c SMP N 4 gombong<br>Alamat :\u00a0 Jln . merdeka raya no 20a semarang<br><br>\nMemberitahukan bahwa anak saya tersebut tidak bisa mengikuti \npelajaran seperti biasa pada hari ini , rabu 18 september 2013 \ndikarenakan sakit . Oleh karena itu sudilah Bapak/ibu guru memberikan \nizin . Demikian surat ini saya buat , atas perhatian dan waktu yang \nBapak/ibu guru berikan saya ucapkan terima kasih .<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0 Hormat saya<br><br>\n\u00a0( Tanda tangan )<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ini contohnya<br><span>Yogyakarta, 5 Juli 2013<br>\nKepada Yth.<br>\nBapak/Ibu Guru Wali Kelas V-A<br>\nSDN 5 Mawar \u2013 Magelang</span>\n<span>Dengan hormat,<br>\nDengan ini saya orang tua/wali murid dari :</span>\n<span>Nama : Eka Sapta<br>\nSiswa : Kelas V-A SDN 5 Mawar<br>\nAlamat : Jl. Raya Magelang, Magelang</span>\n<span>memberitahukan bahwa anak saya tersebut \ndiatas tidak dapat mengikuti pelajaran seperti biasa pada hari ini, \nJumat 5 Juli 2013 dikarenakan sakit panas. Oleh karena itu, sudilah \nkiranya Bapak/Ibu Guru Wali Kelas V-A memberikan izin.<br>\nDemikian surat izin saya buat, atas pemberian izin dan kebijaksanaan Bapak/Ibu Guru Wali Kelas saya ucapkan banyak terima kasih.</span>\n<span>Hormat saya,<br>\nOrang tua/Wali murid</span>\n<span>H. Muslim</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-938",
            "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gerhana Matahari terjadi ketika posisi <strong>bulan</strong><strong> terletak di antara </strong><strong>Bumi</strong><strong> dan </strong><strong>Matahari</strong><strong>\n sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari. Walaupun Bulan \nlebih kecil, bayangan Bulan mampu melindungi cahaya Matahari sepenuhnya \nkarena Bulan yang berjarak rata-rata jarak 384.400 kilometer dari Bumi \nlebih dekat dibandingkan Matahari yang mempunyai jarak rata-rata \n149.680.000 kilometer.</strong></span><strong>\n</strong><span><strong>Ketika gerhana Matahari sedang berlangsung, umat </strong><strong>Islam</strong><strong> yang melihat atau mengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan </strong><strong>salat gerhana</strong><strong>.</strong><span></span></span><strong>Gerhana Matahari dapat dibagi menjadi empat jenis yaitu:\n</strong>Gerhana total terjadi apabila saat puncak gerhana, piringan \nMatahari ditutup sepenuhnya oleh piringan Bulan. Saat itu, piringan \nBulan sama besar atau lebih besar dari piringan Matahari. Ukuran \npiringan Matahari dan piringan Bulan sendiri berubah-ubah tergantung \npada masing-masing jarak Bumi-Bulan dan Bumi-Matahari.<strong>\n</strong>Gerhana sebagian terjadi apabila piringan Bulan (saat puncak \ngerhana) hanya menutup sebagian dari piringan Matahari. Pada gerhana \nini, selalu ada bagian dari piringan Matahari yang tidak tertutup oleh \npiringan Bulan.<strong>\n</strong>Gerhana cincin terjadi apabila piringan Bulan (saat puncak \ngerhana) hanya menutup sebagian dari piringan Matahari. Gerhana jenis \nini terjadi bila ukuran piringan Bulan lebih kecil dari piringan \nMatahari. Sehingga ketika piringan Bulan berada di depan piringan \nMatahari, tidak seluruh piringan Matahari akan tertutup oleh piringan \nBulan. Bagian piringan Matahari yang tidak tertutup oleh piringan Bulan,\n berada di sekeliling piringan Bulan dan terlihat seperti cincin yang \nbercahaya.<strong>\n</strong>Gerhana hibrida bergeser antara gerhana total dan cincin. \nPada titik tertentu di permukaan bumi, gerhana ini muncul sebagai \ngerhana total, sedangkan pada titik-titik lain muncul sebagai gerhana \ncincin. Gerhana hibrida relatif jarang.<strong></strong><span><span><span><strong> Gerhana Matahari tahun 1999 di Perancis</strong></span><strong>\n</strong></span><strong>\n</strong></span><strong>\n</strong><span><strong>Melihat secara langsung ke fotosfer </strong><strong>matahari</strong><strong> (bagian cincin terang dari Matahari) walaupun hanya dalam beberapa detik dapat mengakibatkan kerusakan permanen </strong><strong>retina</strong><strong> </strong><strong>mata</strong><strong> karena radiasi tinggi yang tak terlihat yang dipancarkan dari </strong><strong>fotosfer</strong><strong>.\n Kerusakan yang ditimbulkan dapat mengakibatkan kebutaan. Mengamati \ngerhana Matahari membutuhkan pelindung mata khusus atau dengan \nmenggunakan metode melihat secara tidak langsung. Kaca mata </strong><strong>sunglasses</strong><strong> tidak aman untuk digunakan karena tidak menyaring radiasi </strong><strong>inframerah</strong><strong>\n yang dapat merusak retina mata. Karena cepatnya peredaran Bumi \nmengitari matahari, gerhana matahari tak mungkin berlangsung lebih dari 7\n menit dan 58 detik jadi jika ingin melihatnya lakukan sesegera mungkin.</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-mau-tanya-komoditas-perhutanan-itu-apa-saja-718",
            "question": "Kak mau tanya komoditas perhutanan itu apa saja???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kayu &amp; Non Kayu..<br>Kayu: 1. Kayu perkakas 2. Kayu bakar 3. Kertas<br>Non-kayu: rotan, kina, sutera alam, kayuputih, terpentin, kemenyan, kapur barus, wewangian..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Umumnya komoditas hutan itu kayu atau tumbuhan lain<br><br>Contoh : kayu jat, kayu ulin, kayu mahoni (untuk bahan mebel/bangunan) kayu cendana (minyak wangin)<br>tumbuhan lain : kelapa sawit ( untuk minyak )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-520",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami\n telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. \ntsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat \nbesar hingga dikatakan tak pernah ada peristiwa2 alam lain dalam sejarah\n yang berpengaruh pada manusia . hingga sampai batas sebagaimana halnya \ntsunami</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}